1. ¿Que hace el comando date? Mira man. explica date +%s%3N

date configuta la fecha y la hora del sistema

date +%s%3N convierte los segundos en nanosegundos


2. que hace tarea.sh

Ejecuta un  proceso en primer plano y lo muestra en la terminal


3. Explica usando los tiempos de tarea el tiempo que te da time en el caso de secuencial

En el caso de secuencial el time me lo da en unos 10 segundos y el resultado te lo devuelve en segundos


4. Explica usando los tiempos de tarea el tiempo que te da time en el caso de paralelo

En este caso el tiempo en vez de tardar 10 segundos a pasado a 4 segundos mas la milesimas de segundo


1.Explica la siguiente linea.

Time echo 4 Tarea1 3 Tarea2 2 Tarea3 1 Tarea4 | xargs -n 2 -p 4 ./tarea.sh 

Esta linea te dice que me muestres lo que lleva todas las tareas y añado una tuberia que me ejecute tarea.sh 

4. explica y muestra un ejemplo de --link

